РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:00:08 Андрей: Здравствуйте! Мы рады, что передачи не оставляют людей равнодушными, что после их просмотра у людей начинается процесс анализа действий, работы над собой. Это здорово, потому что эти передачи создаются с целью расширить кругозор Знаний и помочь тем, кто в Духовному пути, кто хочет познать себя и мир. После выхода передачи о кумирах мой друг, который уже участвовал в первых передачах, прислал интересное письмо. Ему очень понравился выпуск. Он навёл его на интересные мысли и сопоставления. Друг предложил подробнее раскрыть тему о рекламе, о том её воздействии, о котором мало кто знает из зрителей, но очень хорошо знакома тем, кто занимается производством рекламы. У нас появилась идея пригласить его на передачу, чтобы он сам зачитал свои размышления по этому поводу, а заодно и пояснил разные его моменты. Это интересно, поскольку этот человек имеет опыт работы в сфере рекламы и сталкивался не понаслышке с ее неоднозначными проявлениями и последствиями этого воздействия на себе и на близких людях. Мой друг затронул очень интересные вопросы. Он отследил, как Животный разум побуждает к действию, чем мотивирует людей, которые занимаются рекламой, как люди своими же руками и умом воплощают в умы многих то, что противно Духовной природе человека. Знать об этом полезно хотя бы для того, чтобы прозреть самому, чтобы понимать, с чем люди имеют дело, и как создать в обществе и в себе полезное для своей духовной природы и духовной природы других людей.

00:02:08

Что мы знаем о ней?

5 фактов, чтобы задуматься

В год в мире на рекламу тратиться более $5000000000

Фармацевтические компании тратят вдвое больше на рекламу, чем на исследования и разработку лекарств

Реклама всегда обращается к определённым психологическим темам: чувство собственного достоинства, страх, власть, подражание

Один из старейших методов рекламы - сексуальная мотивация

К 65 годам вы посмотрите около 2000000 рекламных роликов

На что мы тратим свою жизнь?

00:02:53 Андрей: Так понял, ты понаблюдал за тем, что происходит в мире, за определёнными сегментами?

00:02:59 Гость: Да-да-да, и такие очень интересные результаты получились. И ещё такой момент, как я к этому пришёл, потому что какие-то моменты всё-таки случались в моей жизни, и, наблюдая через призму раскрытия себя, своих внутренних каких-то тайных для меня качеств, я вышел на вот то, что я вам расскажу. И это интересно будет тем, что тут во многом представлены так называемые тайные знания Животного начала по манипулированию людьми. Некоторое время назад я занимался рекламой. Начиная от разработки идеи, подбора инструментов воздействия до производства и размещения её на всевозможных рекламных площадках. Не то, чтобы мне нравилась очень сильно эта работа, но работы другой не было и в общем-то занимался. Заказчики, в принципе, были довольны такой работой, ростом авторитета их компаний, доходов и прочее, и прочее. Даже появлялись настоящие, так называемые, удачные рекламные компании. Но внезапно на пике этой так называемой радости пришло какое-то чувство, что вот воздействуя на тайные кнопки человеческого сознания, я как-то неприятно для себя меняюсь, что-то происходит со мной. Я это заметил, и мне это немножко так не понравилось. Не понравилось — это такое слово маленькое, гораздо больше. То есть я решил, что надо что-то делать. То есть получается, что я ввожу в иллюзию, значит обманываю не только людей, но и себя. Даже, мало того, позволяю делать это через себя некой неведомой силе. Вот откуда приходят какие-то знания, откуда, вот как? Я не обладаю настолько глубоким пониманием, скажем, рекламных воздействий и прочего. Но откуда оно приходит, знаешь, такой подарочек интересный. То есть во время придумывания рекламных идей наступала некая эйфория. От доступности понимания мною вот таких вот манипулятивных воздействий активировалась конечно гордыня, потому что как я вот такой, никто, и работаю как одна рекламная компания. Действительно, на самом деле так оно и было. Опять хвастается животное, но мы его уже знаем. Получается, что гордыня активизировалась, но потом она резко переходила во внутреннюю опустошенность, в состояние безразличия и вялости, равнодушия ко всему. Со временем это внутреннее сопротивление возрастало к этому всему. Последней каплей стал случай, который повлиял на мое решение отказаться от этой деятельности. У меня есть сын. Как-то мы с ним смотрели по телевизору мультфильмы. Дошкольные обычные мультики. Внезапно начался блок рекламы. И начали показывать рекламный ролик, которому я придумал идею и занимался его производством. Ребенок не знал, кто делал этот ролик. Но впечатлённый увиденным начал очень возбуждаться и говорить мне, что это очень хороший продукт, надо его обязательно купить. Продукт, о котором шла речь, был среднего качества. Ролик тоже, хоть и довольно простой, но красочный, подходящий для рекламного воздействия. Я начал ему спокойно рассказывать, что это не полезно, что продукт не очень хороший, и что я, раз я делал эту рекламу, то лучше знаю. Но внезапно разговор прервался с сильной истерикой, и ребёнок начал плакать. Сын не просто поверил телевизору, а стал с позиции, как ни странно, взрослого человека доказывать именно правоту рекламных роликов, что они правы, что это так оно и есть, что это правда. Как будто что-то в нем поменялось, как будто он изменился, кто-то его подменил, был один человек, стал другой человек, настолько была разница большая, что я, конечно, очень сильно удивился, даже обалдел. Получается, сын поверил телевизору, а не мне. Это тоже, в общем-то, где-то задело мою гордыню на ту пору, но все равно, гордыня была гордыней, но то, что произошло с ребенком, это произвело гораздо большее впечатление. Правда, телевизор сразу был выключен, но ребенок еще длительное время кричал, плакал, был в возбуждении, а потом нахлынуло на него подавленное состояние. То есть он там отлеживался, как-то мы успокаивали его, и как-то вот такой приступ какой-то вообще непонятный. Мы пошли к психологам, и я рассказал психологам, что он с такой нехарактерной для него манерой поведения и лексикой даже, он говорил как вообще взрослый человек. Психологи ничего особо нам внятного не сказали. Сын не просто поверил телевизору, а стал с позиции взрослого и с нехарактерной для него манерой поведения и лексикой защищать правдивость всех рекламных роликов. То есть нечто через телевизор посредством рекламы активировало негатив в его подсознании и, наверное, и во многих других людях. А я чувствовал себя соучастником этой активации. Вот такая вот штука была. У меня, конечно, не было для понимания этих глубинных знаний. Психологи ничего не могли вразумительно объяснить, называя это гипнотическим воздействием, шедшим из телевизора, причём воздействием на неокрепшую детскую психику. А относительно рекламы говорили цинично, в общем-то, что весь мир торгует иллюзиями, а рекламисты их только рекламируют. Вот такое вот. Через много лет, прочитав книгу «АллатРа», пришло понимание происходивших тогда процессов в моей жизни. Это было не только осознание в себе работы шаблона животного начала, манипуляция, но и опыт встречи с проявлениями Животного разума в жизни. Потому что рекламируя и манипулируя сознанием людей, активируя в них Животное начало и укрепляя таким образом его шаблоны, я не только причинял страдания им и себе, но и служил Животному разуму, тратя время жизни своей на его цели. Это понимание побудило меня раскрутить первопричины ещё раз сейчас и разобраться в себе, работает ли это всё во мне сейчас. И поделиться своими мыслями. Правда, продвижение по этому пути испытало огромное сопротивление своего животного начала, которое проявлялось в затирании в сознании важной информации для сохранения его тайны. Нападком лени, сужение сознания, расфокусировкт внимания, нападкой страха и гордыни, что, мол, о тебе подумают, как ты вот, двигаясь уже по духовному пути, вот такое вот в себе найдешь. Но путь осилит идущий, и при раскрутке погружения в проблематику появилось несколько слоев мыслей. Так что слой первый, вопрос такой, кто во мне манипулирует и почему? То есть манипуляция или коммуникация? Возможна ли жизнь людей без манипуляций? Заметил в себе шаблон животного начала, это режим презентации. Например, при встрече с людьми, особенно незнакомыми, животное включает рекламный ролик о себе самом, самом замечательном и работает в режиме презентации стандартных поведенческих шаблонов или масок в зависимости от ситуации и цели общения. Если шаблоны одинаковы или похожи, то общение удаётся, условно. Когда я общался, при общении с людьми ожидалось даже не настолько общение, как таковое, а подтверждение моих собственных шаблонов, правоты их целей, этих шаблонов, и ценности их. Выходит, что общались не личности и души, а иллюзорные фантомы, состоящие из шаблонов животного начала. То есть получалось общение масок животного начала обеих личностей. Это общение масок происходило автоматически и завуалировано от личности, потому что сознание моё срослось с этими масками и считало их самим собой.

00:11:10 Андрей: То есть, животное начало одного человека делало презентацию другому.

00:11:14 Гость: Да, да. И вообще общались не люди, а общались вот эти стереотипы. Если стереотипы друг друга подтверждали ценность друг друга, то общение удавалось. И люди считали друг друга стоящими людьми, со стоящими шаблонами. Получается такая игра. Не люди общаются, душа и сознание, а только шаблоны. Очень удивительное было это открытие. Когда я потом даже общался с другими людьми, это всегда подтверждалось, всегда. То есть в обычном состоянии сознания на протяжении, получается, всей своей жизни я не общался с человеком, а участвовал в каком-то театре абсурда, в театре масок и ролей животного начала. Что такое сознание, оно хоть и смешное, но, в общем-то, грустное где-то. Как правило, такие маски выбирались в детстве из понравившихся мне чьего-то образа - каких-то, например, звёзд, так называемых, либо каких-то люди, которые, мне казалось, были чем-то интересны.

00:12:15 Андрей: Авторитетными для тебя.

00:12:16 Гость: Авторитетными, да, интересными, на которых я хотел бы быть похожим. То есть и таким образом они становились моими идеалами. И тут же возникало желание Животного начала, моего животного начала, быть таким. То есть, условно говоря, богатым, известным, сильным, красивым, сексуальным, влиятельным. И так далее. И происходила сделка с Животным разумом. То есть получается, что такой образ моего идеала превращался в картинку, на которой я вместо него. То есть если там какой-то человек, то я уже видел себя и себя ощущал таким. Желая это, отдавая силу своему вниманию, и в детстве, и во взрослой жизни, такой идеал становился моим демоном, которому я служил, и отдавал всю свою жизнь. Демон не проявлялся для моего сознания открыто, явно. Он всегда прятался за масками тех идеалов или идолов, которых когда-то выбрал я, и которые оставались в моём бессознательном, как само собой разумеющиеся жизненные цели. То есть то, что я любил. То есть, получается, я любил этот образ, эту картинку, где я был идеальным, идеальным животным.

00:13:26 Андрей: Ну да.

00:13:27 Гость: Вот. То есть моя любовь была где-то там, не со мной, не внутри. Чувство похоже было на опьянение. Вроде приятно, много силы, никаких внешних проблем и преград, но после пустота, депрессия и мерзость. Так проходила моя жизнь. Читая книгу «АллатРа», занимаясь духовными практиками и, как мне казалось, живя духовными ценностями, эти якоря в бессознательном не пускали мою личность к моим сознательным духовным целям. Такое открытие было очень интересное, но всё-таки наступил в моей жизни момент, когда жажда той духовной любви, которая приходит из души, стала больше, намного, несоизмеримо больше с пьянящей этой привлекательностью идеалов демонов. И, просыпаясь утром, первое, о чём я вспоминаю и что ищу, — это состояние любви, что идёт от души. Я люблю это, и мне хочется, и я пребываю в этом состоянии постоянно, работая и общаясь. Теперь моя любовь живёт в моей душе. Она всегда со мной. Её не надо получать где-то, защищать от кого-то, терять, находить когда-то. Мне не надо заставлять себя делать медитации. Я люблю это делать. В жизни стало меньше усилий, больше любви в любом деле. Если это чувство и эта связь вдруг ослабевает, то значит назревает какая-то неприятная ситуация или что-то в жизни не так. Это стало на данный момент моей внутренней духовной опорой. Это помогает мне жить и работать. Очень, конечно, помогает чтение книги «АЛЛАТРА», просмотр статей по ней, передачи “Вдвоём наедине” кстати тоже. И не просто читание, просмотр, а переживание того, что резонирует во мне во время этого. То есть вот это главное, что происходит. Даже не мысли, которые появляются, исчезают, меняются, но переживание, переживание жизни. Потому что из этого чувства, из этого переживания и складывается образ моей жизни, который я вижу. То есть это чувство жизни, оно складывается в слова, складывается в действия, в мысли, и это чувство ведёт меня по жизни. Получается, как будто я начал только что жить.

00:15:42 Андрей: Ты знаешь, действительно, очень интересная информация. И слушая твои наблюдения за собой, как бы невольно пытаешься понять себя, то есть какие-то моменты свои, как ты говоришь, резонируют. Что резонирует? И действительно, глядя на прошлую жизнь, у многих людей, в том числе и у меня, срабатывал такой шаблон, как ты говоришь, включалась презентация самого себя.

00:16:15 Гость: Режим презентации чего-то вообще.

00:16:18 Андрей: Да, то есть что ты, как ты погоны себе, медали навешиваешь, где ты, в каких ситуациях был, что ты делал, как из них вышел, какой ты молодец и так далее, и тому подобное. Вот очень интересно действительно. То есть на самом деле это всё включалось на бессознательном уровне. А после прочтения книги «АллатРа» действительно понимаешь. Опять же, ты задаёшь интересный и действительно правильный вопрос в начале передачи. Кто во мне манипулирует? То есть кто во мне знает, на какие кнопки надо нажать в человеке для того, чтобы захватить его внимание и повлиять на его сознание и вообще на волю в конце концов, на его выбор жизненный? И после книги «АллатРа», когда, допустим, я тоже осознал такую вещь, что человек может быть либо проводником Животного начала, либо Духовного. Он, по сути, сам фактически не производит никаких действий или чего-то такого, что бы могло провести. Просто он в определённый момент становится, допустим, проводником Животного начала, а вот Животное начало уже через него оценивает ситуацию, на какое количество народу он может повлиять и захватить их внимание и уже вкладывает свою силу. И вот, допустим, что-то хорошее, когда делает человек, то если он настроится действительно внутри себя на волну Любви, о которой ты говоришь, то всё идёт и просто идёт через него. То есть это не человек делает, это на самом деле через него духовное действует, но настолько, насколько он, скажем, чистым внутри себя сможет быть, чтобы пропустить вот эту волну.

00:18:06 Гость: Да, и получается, что не настолько чистота. В чём чистота? Чистота в следовании своему выбору. Не то, что чистота мыслей, мысли приходят, животное как было так и осталось, но вот я выбираю любовь, мне в этом лучше, мне в этом приятнее, я в этом живу. Потому что в животном я только мучаюсь, и где-то даже разбросав свою любовь по жизни, во времени, в том внешнем, расклеивая, раздавая свою Любовь на вот эти картинки, которыми я кормил по жизни этих демонов. Получается, они всё время с меня тянули эту энергию к себе. И получается, я не мог находиться в чистоте, даже не мог подобраться к своему духовному. То есть, получается, где-то в глубине вот эти мои цели жизненные, они были там, они внутри. На самом деле, духовная чистота — это чистота именно следованием своему внутреннему, одному пути вовнутрь, к Душе, и вот подпитываясь этой любовью, даже не то, что подпитываясь, а просто. Вот я просыпаюсь. Я просыпаюсь, где оно, это чувство? Оно настолько классное, настолько, вообще переворачивает сознание, что и засыпаю тоже, и засыпаю с ним. И даже есть такие моменты, например, когда что-то где-то не так складывается, я сразу чувствую по этому чувству, оно либо ослабевает, либо вплоть до… ничего ещё не произошло, а уже хоп я так чувствую - уже что-то что-то происходит. Это чувство на таких даже ощущениях не могу передать, как-то даже слово больно не подходит, оно начинает гаснуть, сразу я знаю, что будет какая-то ситуация не очень интересная, не очень хорошая в общем-то. Я сразу начинаю думать кто, что, начинаю сразу либо углубляться в это чувство, либо предпринимать какие-то меры, и это очень интересный для меня маяк. И я не знаю, что для кого духовная опора. Для меня это духовная опора. Это не просто духовная опора. Это вообще жизнь. И это то, чем я живу сейчас. Что меня вообще держит в любых ситуациях. Пока вот самых таких, казалось бы, как раньше, когда я на что-то обижался или что-то там ещё делал. Сейчас, как только это чувство, как-то так мысли даже приходят на край. Это чувство, оно интереснее просто, чем обида. Оно более важнее что ли по жизни. Точнее, не то, что важнее, просто я этим живу, — это очень классное чувство.

00:20:34 Андрей: Действительно, ведь и в книге «АллатРа» написано, что для человека самое главное — это всегда ощущать в себе эти чувства, то есть не терять связь со своей Душой, с глубинными чувствами. И вот это вот есть индикатор того, на какой позиции находится человек - на духовной или животной. Если связь установлена, всё нормально, как ты говоришь, никаких преград, ничего ты не чувствуешь, никаких воздействий, значит, всё правильно, всё нормально. Но как только начинается внутренний дискомфорт, какой-то дисбаланс, связь начинает обрываться, то уже сразу начинаешь понимать, что что-то происходит. То есть что? Надо действительно остановиться и заняться восстановлением этой связи. То есть понять, что, как, что влияет. Понятно, что внешние обстоятельства могут быть любыми, но самое главное — то, насколько ты сможешь восстановить эту связь и сдержать. И это действительно самое ценное в жизни — держать эту связь постоянно, несмотря ни на какие внешние угрозы.

00:21:41 Гость: Причём понимание этой ценности — это ясно, но не то, что надо это держать. Я просто хочу это держать. Я это выбрал, я не могу…

00:21:52 Андрей: Жизненная необходимость, да?

00:21:55 Гость: Жизненная, я дышу этим. Дышу опять это слова. Просто выбирать что-то другое,  зачем, когда есть это. Это настолько интересно. Это жизнь, это реально жизнь.

00:22:07 Андрей: Это настоящее. Ты правильно сказал, что в рекламе торгуют иллюзиями. Действительно, если торгуют иллюзиями, то где же настоящее? Где оно? Где настоящее? Оказывается, всё очень просто, настоящее внутри человека. И всегда с ним было.

00:22:24 Гость: И мне кажется, именно поэтому, из-за того, что человек находится в иллюзиях, и возможна манипуляция и рекламой, и другим.

00:22:31 Андрей: Совершенно верно. Как только человек утрачивает связь с глубинными чувствами, то он сразу подвержен и воздействию рекламы, и других манипулятивных технологий, и влиянию. Как в книге «АЛЛАТРА» написано, что на человека можно повлиять с помощью каких-то манипулятивных животных технологий только в том случае, если тот человек, на которого влияют, находится на животном. То есть если он на духовной позиции находится, то ему очень сложно, скажем, потому что он просто будет видеть, что сейчас происходит манипуляция с его сознанием, пытаются в нём вызвать какие-то эмоции для того, чтобы побудить в нём какие-то желания или ещё что-то, как-то захватить его внимание. Идёт борьба как раз за эту ценнейшую энергию человеческую, внимание.

00:23:24 Гость: И вот тут я для себя ещё понял. Где живёт моя Любовь? Почему возможна манипуляция? Почему животное может манипулировать? Потому что наша Любовь живёт вовне, где-то там, которую нужно завоевать, достичь там что-то. Если она живет здесь, как угодно манипулируй, чем угодно. Да, я что-то посмотрел, что-то там со мной сделали, но я люблю это. Нельзя же сказать, что человек, если он любит, не найдет время, будет отмечать крестиком, сколько он там сделал добрых дел. Нет, он будет делать, потому что он любит это делать. Он будет делать те же практики, потому что он любит это делать. И как возможно им манипулировать? Если человек в любви, это такое чувство, с которым человек забывает и себя, и своё животное, и вообще всё-всё-всё, он только любит, он на любви, это настолько классное чувство. Это очень классно. Такое у меня открытие. Но это открытие, с другой стороны, побудило рассказать о так называемых тайнах животного начала, которые, в общем-то, давала в частную собственность. Так что вот на этой вот светлой волне я могу вот этот камень со своей души сбросить. Все эти так называемые знания и наблюдения о мире. Я думаю можно подойти к второму слою мыслей, так называемому.

00:24:57 Андрей: Давай, конечно, очень интересно.

00:24:58 Гость: После раскрутки. Второй слой мыслей, отражающий так называемый мой рекламный опыт, манипулятивное знание, полученное от животного разума. Может для кого-то это и не тайна, такие знания, конечно, он подсовывает многим и в частную собственность зачастую бесплатно, только манипулируй.

00:25:14 Андрей: Бесплатно в кавычках.

00:25:16 Гость: Да-да, бесплатно, только манипулируй. Только бери. Но для чего? Опять же, для того чтобы манипулировать. Человек думает, что это он манипулирует, на самом деле это не он манипулирует, манипулирует животный разум, а игра идёт на гордыне человеческой

00:25:31 Андрей: Что это я манипулирую.

00:25:35 Гость: Царь-бог. А манипулирует-то кто? Животный разум. А человеку даёт такое опьянение, реально как опьянение, просто опьянение властью, упоение. Оно вроде бы классное, вроде бы никаких проблем, но потом к человеку всегда приходят, после этого всегда приходят, гадкие состояния: опустошенность, депрессия и такое внутреннее мерзкое какое-то состояние. Кто будет говорить, что такого не чувствовал из манипуляторов? Эй, манипуляторы! Не поверю никогда. То есть получается, что вся жизнь нашего общества пронизана рекламой. Понятно, что надо давать информацию о товарах и услугах, и без рекламы не обойтись. Но как воздействует на нас всех современная манипулятивная реклама? Каковы способы и цели этих воздействий? Кто или что за этим стоит? И почему мы так не любим рекламу? Не секрет, что посредством рекламных сообщений на наше сознание некто оказывает явное или тайное влияние, склоняя к тому или иному персональному выбору, действию, то есть к явному внешнему результату. Достигается это, как правило, путем сужения нашего сознания на каком-то узком аспекте нашей жизни и стимулирования уделение внимания ему, то есть наделения силой нашего внимания, а также используя наше непонимание своей внутренней природы, двойственной природы, в которой есть и духовное, и животное, а также привычки жить по шаблонам программам Животного начала. По признаку активации в нас условно-негативных и условно-позитивных мыслей и эмоций можно разделить всю рекламу на условно-негативную и условно-позитивную. В позитивной рекламе при трансляции действительно позитивных образов человек себя отождествляет или сравнивает с ними, изображаются символы потребительского или даже настоящего счастья и предлагается в кавычках «простой способ его обретения». Примеров такой рекламы мы все видели предостаточно. Например, используются символы счастливой семьи, свободного и успешного человека, здоровая и долгая жизнь, сильный и уверенный хозяин жизни, лидер, счастливое детство и так далее, альфа-самец или альфа-самка, очень важная персона, VIP. То есть человек, получается, принимает предложение быть таким, чувствовать это, то есть так происходит обещание счастья от выбора или покупки, как скрытый внутренний результат. Явный результат, то есть покупка или выбор, в таком случае, становится средством достижения скрытого результата, внутренней гармонии, удовлетворённости, уверенности и отсутствия каких-либо сомнений и страхов, наполненности жизни смыслом и глубокими чувствами. То есть всё то, к чему все мы без исключения стремимся, в чём испытываем постоянную глубинную внутреннюю потребность и связываем с настоящим счастьем.

00:28:25 Андрей: Такая иллюзия, иллюзия счастья.

00:28:28 Гость: Да, обещание счастья. Пообещай мне счастье.

00:28:32 Андрей: Завтра, да?

00:28:33 Гость: Завтра, завтра. Или купи что-то, и счастье наступит.

00:28:35 Андрей: Да.

00:28:37 Гость: Но достижимы ли эти состояния путём приобретения чего-то внешнего, материального, конечного? Где-то внутри мы чувствуем, что это не так, и что нами манипулируют. Мы всегда чувствуем, что нами манипулируют.

00:28:48 Андрей: И чувствуем обман.

00:28:50 Гость: Да. Но сладок яд обмана. Жизнь в иллюзии стала привычкой современного человека. Воспринимая себя только как временное тело с его бесконечными потребностями и как неуправляемый поток условно «своих» мыслей программ, мы не можем отделить в себе истинное от ложного. Мы разучились различать в себе настоящее, глубинное счастье, которое всегда с нами, от внешнего потребительского, которое всегда где-то там, которое надо купить, завоевать, потом ещё и охранять от других.

00:29:16 Андрей: Да, естественно, да.

00:29:19 Гость: Поэтому и возможна манипуляция нашим сознанием. Ведь сколько бы человек не имел материальных благ, здоровья, значимости перед другими, не обладая внутренней духовной опорой и сравнивая себя с другими, он всегда будет пребывать в сомнениях, страхе перед будущим и неудовлетворённостью своей жизнью. А реклама, играя на этой разнице отрицательного внутреннего чувства человека с красивой внешней картинкой, вызывает только желание «хочу», то есть активирует животное начало. А чего на самом деле мы хотим? И кто у нас чего-то хочет? От этого зависит на какой стороне и с кем наше сознание, то есть к какому источнику мы подключены. Оттуда наши и желания. Проводя волю Источника, мы творим его дела, следуем по жизни к его цели. Действуя, становимся подобны Источнику, как фракталы. Прочитав, кстати, из книги «АллатРа» про фракталы, то есть такая мысль, что подключаясь к Источнику, мы становимся подобны. А как мы знаем, полезен действующий, исправный механизм и живое то, что функционирует, что растёт и развивается, а не то, что не работает. То есть получается, что двойственная природа человека наделяет нас правом выбора позиции наблюдателя от духовного или животного начала. Животное — потребитель и разрушитель. Духовное — созидатель и творец. С кем быть, каждый решает сам. Таким образом, условно-позитивная реклама нанизывает нашу глубинную внутреннюю потребность как наживку при рыболовле на стальные крючки человеческой гордыни, комплекса неполноценности, жадности, страха и предлагает сделку с животным разумом: «Желай, получишь». Происходит подмена, то есть обман. Обман, который выбрали мы,  о котором практически все наши мысли, потаённое желание, обман длинною в жизнь, которым кто-то в нас защищается от глубинных настоящих чувств, заставляя верить, что этот обман и есть наша жизнь. А ведь мы не любим, когда нас обманывают может, мы поэтому не любим рекламу? А что мы любим? Что нас привлекает в красивой рекламе в негативных новостях, в слезливых сериалах, в ТВ-шоу, в сценах насилия и смерти? Вернее, кто или что в нас потребляет всё это? Что это за сила, манипулирующая сознанием делающих и смотрящих рекламу? Сила, которая и есть тот внешний неизвестный заказчик манипулятивного медиапродукта, а также её тайный внутренний потребитель в каждом из нас. Это Животный разум. Он существует за счёт силы нашего внимания, нашей жизненной силы. Проводя сквозь своё сознание его обман, эмоции и мысли, мы становимся его проводниками, частью его. Но в наших силах выбирать, что чувствовать, думать и чем жить. А в негативной рекламе транслируются негативные образы и знаки, которые воздействуют напрямую на наше бессознательное путём активации человеческой гордыни, неуверенности в завтрашнем дне, страха смерти, комплекса неполноценности, жадности, эгоизма и агрессии. Часто такой вариант рекламы используют в политических, религиозных целях. Например, спекулируя на чувстве и образе родины, семьи, дома, кучка людей в целях захвата власти, одолеваемая своими бизнес или геополитическими аппетитами, пользуясь, опять же, обещанием счастья от выбора, формируя для своего народа чувство “надвигающейся беды”, чувство “тяжелые времена”, чувство “беспредел” и так далее. И главное при этих чувствах намекнуть или указать прямо образ врага, виновника этих эмоций, как цель для агрессии, то есть для внешнего действия людей, как избавление от сформированных манипуляторами эмоциональных состояний в сознании людей. Такими средствами не брезгуют практически все политические и жреческие религиозные структуры власти во всем мире. Но это лишь игра на шаблонах животного начала в людях. Заметив в себе такие шаблоны или программы поведения, исследуя их источник, мы можем им отказать, когда кто-то или что-то в нас начинает их включать. Почему по телевизору транслируется такое огромное количество глупых низко художественных сериалов с бесчисленным количеством серий? Может, для длительного удержания нашего внимания, привязки к конкретным мыслям и эмоциям, то есть оглупления людей. Чувствуя внутреннюю пустоту, внешнее давление бытовых проблем, обычный человек при просмотре погружается в иллюзии переживания чужой лучшей жизни, избегая своей, избегая ответственности жить, и не принимая себя и свою жизнь такой, какая она есть. Не работая над собой человек, живёт предложенными  в сериалах мыслями и эмоциями. Живёт иллюзиями и обманом, умерев при жизни, и питая своей энергией Животный разум, отдавая свою жизнь для его жизни. Отдать свою жизнь за кого-то или во имя кого-то всегда называли подвигом, делающим это героями. Так кто нас толкает на такие подвиги? В масштабах планеты, таких людей подавляющее большинство. Как ни грустно. Но жизнь для личности одна, и приняв как данность свою внутреннюю пустоту, иллюзорность внешних жизненных декораций, становится заметна правда, истина, которая оказывается всегда рядом. Это наша душа. Живя душой, появляется ответственность за свою жизнь. Жизнь не внешней иллюзией, а внутренними глубинными чувствами.

00:34:25 — Несомненно, Животный разум не сдаёт свои позиции в нашем сознании без боя, но в этом бою есть всегда место подвигу, укротить свою гордыню, героизм в контроле своих мыслей и отрицательных эмоций. А есть люди, которые чувствуют вопросы, что висят в воздухе или присутствуют на границе их сознания. Это люди, ищущие ответы, но находящие ещё больше вопросов. Чтобы таких вопросов не возникало в умах проводниками от животного разума, делаются готовые ответы порой противоположные по смыслу, но ведущие, в любом случае, в ложном направлениям, главное, чтобы не искали. Зачем? Вот все готово, потребляй. Может поэтому назойливо транслируется масса сериалов и научно-популярных фильмов - о загадках истории цивилизации, о новых горизонтах науки, о саморазвитии с готовыми ответами, авторитетными мнениями. А кто сделал их мнение авторитетным? Та сила, которой они служат. Служат, занимаясь промывкой не только наших мозгов, но и нашего бессознательного. Извращают с трудом дошедшие до наших времён знания в виде верований и мифов о внутренней природе человека и о невидимом мире. И само понятие духовности как таковое низводится до уровня сверхпособностей в этом материальном мире. А те научные факты, запечатлённые в истории, кто же им поверит? А проверяли ли мы эту информацию, про те факты?

00:35:44 Андрей: Мы безапелляционно принимаем. То есть сказали, и человек даже не удосуживается проверить.

00:35:52 Гость: Да, да. То есть, насколько правдивы факты, к которым они апеллируют. Например, в научных исторических кругах есть понятие «творение истории государства». Например, что и кого мы помним, героизируем или наделяем ролью врага. Или просто решаем, что этого не было, и мы его не помним. В истории происходило много неоднозначных моментов. Но историю государства всегда писали придворные летописцы. Это во все времена было, и всегда так было. Творение истории государства — это и есть творение государственности. Дабы историческая была подоплёка ((первопричина)) для верного политического курса. Опять же манипулятивные цели. То есть эти придворные летописцы всегда отражали мнение правящей стороны и трактовали каждое событие по своему разумению и в целях укрепления образа сильной власти. Историю, которую мы все знаем, практически вся состоит из последовательности воин, трагедий, становлений и падений правящих династий. А исторические герои — это тираны и завоеватели, разрушители государств, знаний, норм, то есть сознательные и последовательные проводники Животного разума. А посмотрите на современных летописцев, журналистов, СМИ, чьи мнения об известных вам фактах и событиях разнятся до противоположного, и вам станет всё ясно, кто такие летописцы, и что будут через много-много веков говорить о нашем времени. Только те, чьë мнение осталось придворным. Жрецы от религии перекручивают стремление людей к духовному, подменяя материальными желаниями, целями в материальном мире. Опять как в рекламе обещание счастья. “Ты нам положи копеечку, а мы тебе пообещаем счастья в следующей жизни”.

00:37:33 Андрей:Отмолим и так далее и тому подобное.

00:37:36 Гость: Ну, отмолим, не отмолим, но счастье пообещаем.

00:37:39 Андрей: Да, но пообещать же можно, это же несложно.

00:37:41 Гость: Ничего не отвалится. Да. В прошлом счастья нет. Если бы оно было настоящее в прошлом, то оно сейчас бы было бы с нами. Прочитав книгу «АллатРа», пришло осознание, что обрести его можно лишь здесь и сейчас, при жизни. Такими методами работают в нашем сознании негативные образы и идеи, которые распространяют проводники Животного разума на протяжении всей истории человечества в рекламных, то есть манипулятивных целях. Прямолинейная реклама используется, как правило, при больших скоплениях людей, когда возможен эффект самозаражения, предложенным негативом. То есть, это трансляция всевозможных, мгновенно распространяющихся негативных новостей, удерживающих внимание людей на отрицательных состояниях сознания, делающих из них проводников негатива в состоянии постоянной боевой готовности. Например, почему транслируются практически только отрицательные новости во всех и без исключениях каналах публичного информирования? Это ТВ, газеты, радио, интернет. Почему? Делающие это оправдываются тем, что растут просмотры. А просмотры — это рейтинги, деньги. То есть рост заражения людей негативом приносит прибыль. Такая прибыль — это как морковка на удочке перед осликом, везущим телегу, на котором едет животный разум. Можно так шутливо сравнить. Конечно, морковка не дарует им жизнь, а ведёт к смерти. Потому что, распространяя негативные новости и идеи, мы распространяем негативные модели поведения, что начинает восприниматься людьми, как норма жизни. А всех удивляет рост преступности, насилия, количество наркозависимых людей, крушение моральных ценностей, деградация искусства. Но коммерчески успешные, назойливо продвигаемые и современные, и классические образцы кино, популярные и академические даже музыки, литературы, театра, изобразительного искусства, что изображают, чем заражают, какие поведенческие модели или жизненный опыт передают. Что это? Гордыня, эгоизм, насилие, агрессия, разврат, пьянство, наркотики, идти по головам ради своей корысти, предательство, альфа-значимость. Кто и по чьей воле это продвигает? Кем это продвигается? Кто, опять же, внешний заказчик и тайный внутренний потребитель? Потому что все делающие прикрываются, это же потребляется.

00:39:51 Андрей: Если кто-то потребляет, значит, где-то он есть, этот потребитель в нас, который это всё воспринимает и ему это надо.

00:39:59 Гость: То есть ссылаются на такое слово, как рейтинг. Волшебное слово рейтинг. Рейтинг, это что? Кто это? Что это? И опять же, если бы не было внутреннего потребителя в нас, то не было бы этих рейтингов.

00:40:13 Андрей: Конечно.

00:40:14 Гость: Вот. А если присмотреться к такому искусству, то выводы напрашиваются сами, сразу всё увидите. Не будем называть конкретные, просто сами, посмотрите сами. Но ведь все мы люди, которые хотим жить в хорошем обществе. Что нет позитивных новостей или моделей поведения? Можно ведь показывать хорошие новости. Что кого-то кто-то спас, помог, что-то сделал для всех. Вот таким образом распространяя позитивные модели поведения. А вспомним, например, большие митинги, на которых нормальные люди с помощью проводников Животного разума превращаются в беснующуюся толпу. На следующий день, успокоившись, они не могут объяснить, почему они делали погромы, почему убивали, пряча глаза, пытаясь объяснить свое поведение извращенным животным началом понятием Родины, целостности системы власти, страхом перед возможными бедами для семьи или народа. Но ведь страдают от этого все: и выигравшие, и проигравшие. Несомненно, за этими процессами стоят конкретные люди, редакторы и владельцы СМИ, политические и религиозные деятельные. С какой целью они это делают, кому служат? Я думаю, что они либо не понимают, что творят, либо явно и открыто служат Животному разуму. А вот пример ещё более изощренной негативной рекламы, которая воздействует на миллиарды людей по всему миру. Это реклама приказ. Не обещание счастья, а просто реклама приказ. Все видели предупреждение от минздрава на пачках сигарет. Черным по белому. А специалисты знают о силе воздействия на подсознание таких надписей. Тут происходит уже не обещание, а приказ к смерти, к болезням. При склонности людей к внушаемости и огромному количеству просмотров таких приказов на пачках сигарет, по телевизору в интернете, на наружной рекламе и на улицах, мы можем только представить масштабы таких рекламных воздействий на нашу нацию и на всех людей. Существует ли статистика смертей от такой рекламы? Конечно нет, ведь люди умирают от рака и от других болезней.

00:42:12 Андрей: Это видимая часть.

00:42:14 Гость: Это видимая часть, да. Специалисты, конечно, знают про эффект плацебо, который работает через подсознание, но почему-то молчат. Молчат и конкретные чиновники, которые стоят за принятием на государственном уровне таких решений, направленных на геноцид собственного народа. Эффект плацебо — это когда дается таблеточка, совершенно безвредная и не имеющая никакой направленности, и говорится человеку, что она действует так.

00:42:40 Андрей: Так-то, да? И человек в это верит?

00:42:42 Гость: Человек в это верит, и она работает. Она оказывает именно такое действие, в которое человек поверил. Но существует эффект плацебо и наоборот. Хорошее что-то может быть также и самое плохое.

00:42:55 Андрей: Можно внушить  что, употребляя, допустим, никотин или куря сигареты, с человеком что-то может случиться. То есть если это везде-везде-везде, то рано или поздно это начинает влиять на его подсознание

00:43:16 Гость: Мне кажется, оно попадает в подсознание сразу. Просто когда оно уже работает в подсознании, оно активно воздействует на сознательное, на выбор человека. Насколько оно воздействует на  клеточном уровне, я не знаю, но то, что оно воздействует и сколько людей гибнет, это очевидно. И, например, еще также можно сказать про социальную рекламу против наркотиков. Происходит реклама не против наркотиков, а наркотиков. Рассказывают, какие они имеют воздействие. Например, когда ты употребляешь тот наркотик, тебе сначала хорошо, а потом ничего. А потом тот наркотик, а там еще круче, кайф, вау. И получается реклама не против наркотиков, а наркотиков. Или, например, социальная реклама автопроисшествия. “Пристегни ремень и все будет хорошо” - это ещё нормально. Но есть такая реклама, как, например, едет машина, а тут раз разбивается машина, весь асфальт в крови. Что? Что это? Это, опять же, программа действия. Сильный эмоциональный посыл. Человек боится смерти, естественно, он уделяет этому массу внимания, и в него появляется страх. Но это не просто страх, это страх программы. В этом разбираться и разбираться, но это только первые какие-то слои, которые тоже очень интересны. То есть, получается, люди, которые принимают решения, чиновники, они молчат, защищая свои материальные интересы, свою власть, свою гордыню. Но почему молчим все мы? Неужели нам всё равно, как мы живём, что воздействует на наш ежесекундный выбор? И вообще, возможно ли жить по-другому? Внешне есть отражение внутреннего, как говорится в книге «АллатРа». И наша жизнь — это отражение нашего постоянного внутреннего выбора. Кто, кроме нас, сможет выбрать, кому служить или кому не служить? Кто в нас сможет изменить нашу жизнь? Кто может нас спасти от мыслей нашего Животного начала? Кто сможет за нас выбрать, любить нам или страдать, видеть свет внутри или тьму, жить или существовать?

00:45:33 Андрей: Очень интересно, на самом деле. Действительно так, ты знаешь, очень интересно. И вот такие моменты, что ты затронул, наблюдение, что действительно человек, который использует силу животного, сначала манипулирует. То есть что происходит? Да, вроде бы внешне в этот период, когда происходит эта манипуляция, он чувствует себя таким вот, царём-горы, что он вот такой и те его послушались и сделали так, как он хотел, или ещё что-то произошло. А на самом-то деле потом идёт же откат, то есть человек используя эту силу, он же на самом-то деле за неё платит.

00:46:12 Гость: И платит чем? Этой же силой. Силой, которая могла бы пойти куда угодно, это сила его жизни и время его жизни, это он платит, укорачивая свою жизнь. На что? На это опьянение? Мы знаем, чем заканчивается наркомания и алкоголизм.

00:46:29 Андрей: Да.

00:46:30 Гость: Очень быстро заканчивается.

00:46:32 Андрей: Но смерть тела — это ещё не такой страшный момент, как смерть Личности, которая как бы проводит в этот мир установки и принципы Животного разума. Хотя, с другой стороны, зачем мы только о плохом говорим? Люди, которые проводят волю духовного, получают совершенно противоположный эффект. Это внутреннюю гармонию, свет, наполнение. Они понимают, зачем они живут, они избавляются от иллюзий. Действительно, в них внутри зарождается такое чувство, потому что по-другому это не опишешь, которое, как ты говоришь, помогает жить и работать, через которое на мир ты смотришь совершенно другими глазами, и ты понимаешь, что тебе ощущение вот этого чувства заменяет все блага мира.

00:47:24 Гость: Даже можно сказать по-другому, все блага мира без этого чувства пусты.

00:47:29 Андрей: Вот, совершенно верно. Потому что именно это чувство, оно даёт смысл всему в жизни и даже тому, что мы воспринимаем во внешнем мире.

00:47:39 Гость: И во внутреннем, и во внешнем. И вообще это чувство, оно и есть жизнь. И без него всё пустое, всё конечное, всё смертное, всё проходит быстро. Это чувство остаётся. Почему можно и жить, и работать, и всё что угодно делать, но с этим чувством, оно имеет смысл. Даже если ты что-то делаешь, какая-то ситуация, пусть неприятная вроде бы для людей, но если это чувство любви, то чувствуешь, что здесь всё нормально, всё хорошо. Потому что не факт, что, например, что-то приятное для моего тела, для моих пусть даже дел, оно приятное для души, то есть полезное для души. Что полезно для души, а что полезно для внешнего мира? Это же разные полезности, разные вещи. Если я чувствую, что вроде бы все кричат, что всё плохо, надо что-то решать, срочно беги, что-то делай. А я чувствую, нет, всё хорошо,

00:48:34 Андрей: Так и надо, так и должно быть.

00:48:35 Гость: Вот именно так и должно быть. Вот просто классно, и действительно не буду обещать счастья опять же вам и слушателям, все происходит хорошо. Не надо обещать счастья, надо просто им жить.

00:48:50 Андрей: А нам и обещать не надо, потому что это счастье внутри себя может почувствовать каждый человек уже сегодня. Прямо сейчас.

00:49:01 Гость: Да, вот, кстати, при обещании счастья, все, начиная от рекламы до политиков, до жрецов, они отодвигают это на потом, то есть такое футуристическое счастье.

00:49:13 Андрей: Что когда-то там далеко.

00:49:15 Гость: Да, даже далеко. И получается человек, вот в чем фишка, что человека выбивает и здесь, и сейчас. Сначала ему говорят, как все было плохо, формируют именно вот эти ощущения, именно которые он вспоминает. Да, были тяжелые времена, был беспредел, нас начинают кормить нашими воспоминаниями, именно сгущая краски. Потом человеку, а вот смотрите, вот это всё пройдет, если ты нажмëшь кнопку и выберешь такого-то депутата, или купишь такой-то продукт, зубочистку супер-пупер, и твоя жизнь изменится. То есть человека выбрасывают из прошлого в будущее, и он не может жить сейчас, его постоянно раскачивают, то есть помогают. Кто делает это? Опять же Животный разум. Из прошлого в будущее, из прошлого в будущее, так человек по жизни качается, из прошлого в будущее. На самом деле он не живёт, он просто болтается между прошлым и будущим. Прошлое, которое уже было и уже мертво, уже не изменишь, и будущее, которое еще не наступило.

00:50:12 Андрей: Может и не наступить вообще, в принципе.

00:50:14 Гость: Или быть совершенно другим.

00:50:16 Андрей: Вот именно, что чаще всего так и бывает, что будущее оказывается совершенно другим, не таким, как нам обещают, либо мы себе предполагаем. У нас единственный есть шанс вот здесь и сейчас почувствовать вот то, о чем ты говорил, настоящую жизнь, вот здесь и сейчас.

00:50:36 Гость: И не надо думать, что если ты почувствовал, сделал свой выбор, животное исчезает. Оно не исчезает. Просто оно перестает быть интересным. Вот как просто это сказано, животное нас только потому атакует, что нам интересны его заманухи, интересны его цели, интересны его фишки, крючки, наживки его, понимаешь? Которые в нас сидят с детства, которые мы выбрали. А если они нам неинтересны, то есть ну неинтересно это всё. Ну и что?

00:51:05 Андрей: Это, знаешь, как можно ещё такой ассоциативный пример привести? Допустим, представим, что твоё сознание — это, грубо говоря, такая доска, а крючки на ней - зацепки от животного  — это вот такие вбитые в эту доску гвоздики, крючки. И вот Животное начало, если у тебя доска гладкая, то оно тебя даже не может ни за что зацепить. А если, конечно, на этой доске вбито куча моментов, то оно, конечно, берёт и с лёгкостью тянет твоё сознание в том направлении, в котором надо.

00:51:35 Гость: То есть крючки — это наши желания, это наши выборы, наши демоны, которые, кстати, мешают нам общаться с друг с другом. Вот помнишь, вначале мы говорили о масках. А что такое маска? Опять же, это сформированный какой-то образ, который мы кормим.

00:51:50 Андрей: Да, подпитываем.

00:51:51 Гость: Да, подпитываем. Получается, мы кормим демона всю жизнь. Получается, что мы даже и не живём, мы живём только иллюзией, которую мы выбрали когда-то в прошлом и кормим демона, якобы мы станем таким вот идеальным, идеалом, идолом, то есть демоном в будущем. Опять нет вот этого здесь и сейчас. Болтаемся опять же.

00:52:14 Андрей: То есть опять хотим казаться, но не быть в реальности таким.

00:52:17 Гость: Да, но вот механизм, опять же ж, казаться и не быть, это ещё надо понять эти слова, что значит казаться и не быть. Быть можно внутри, а казаться можно извне.

00:52:28 Андрей: Пытаться себя преподнести в нужном, в выгодном для своей гордыни и мании величия свете. Внутренний рекламный ролик. Мне, кстати, вот эта фраза очень понравилась, презентация своей маски, что вот я такой классный, у меня все хорошо и всё. Это, конечно, интересно.

00:52:47 Гость: И часто люди начинают верить в эту свою презентацию, они начинают понимать, что это они: “Вот же, я же вот смотри, и тот поверил, и тот поверил, у меня есть статистика поверивших. Вот я вам пообещаю счастья тоже”. Это тоже, кстати, шаблон такой жёсткий, не знаю, очень интересный.

00:53:05 Андрей: То есть фактически вся наша жизнь, можно сказать, она находится в такой иллюзорной рекламе, то есть мы пытаемся там поверить в лучшее будущее, в какие-то обещания, фактически отказываясь от своей жизни, отказываемся от работы над самим собой, над воспитанием в себе, контролем за своими мыслями, фактически отказываемся от бесконечного, бесценного Источника внутреннего Света и Любви, который есть Душа, который есть у каждого. И этот Источник, он открыт, реально открыт. То есть человеку действительно не надо никуда бежать, ехать. То есть просто обрати внимание внутрь себя.

00:53:54 Гость: Просто выбрать надо, выбрать, где живёт его любовь. Для меня это связь с любовью она очень сильна. Оказывается, вот честно, я это любил, эти образы, то есть я любил себя вот в этом. И что? Если каждый задумается, где живёт, что он любит, можно что-то привязывать логикой, но мозг обманывает. А вот любовь, мы же всегда чётко можем понять, что мы любим по-настоящему. И почему, например, действительно, почему мы любим это, почему мы любим то, почему мы не любим рекламу, почему мы пытаемся себя что-то заставлять. Может не надо себя заставлять, если ты сделал выбор, может это полюбить. Но опять же, как можно полюбить, я не знаю как это, но настолько для мозга непонятно и затруднено для передачи этой информации про любовь.

00:54:43 Андрей: Ну это только на внутренних ощущениях. А вот реклама особенно агрессивная, мне кажется, что людям она может не нравиться из-за того, что они понимают, что в глубине их сознания идёт давление, манипуляция, и они это чувствуют. Но, с другой стороны, они вроде бы понимают, что это же нормально, что реклама. А с другой стороны, зачем же так давить на сознание, что «выбери меня», «выбери меня».

00:55:08 Гость: То есть им это хочется, этот яд.

00:55:10 Андрей: Это да.

00:55:12 Гость: Наркотики.

00:55:12 Гостья из зала: Сколько там дети мои смотрят рекламу, я смотрю рекламу, я всё себя отговариваю. Да ладно, типа, ничего страшного - не веришь до конца, что реклама влияет. Знаю, уже слышала об этом сто раз, потом смотрю, ничего страшного, посмотреть ничего страшного. А сейчас вот ты рассказываешь, и такое объёмное понимание, что реклама — это часть системы и что каждого человека она цепляет за крючки. Очень классное такое объемное понимание этого процесса от частности к целому, как оно вообще происходит, и как само же Животное начало убеждает: “Не верь этому”. Типа ты не ведешься просто. И дети смотрели. Но вдруг фраза всплывает из рекламы. И всё-таки до конца не признавалась себе

00:56:07 Андрей: Таки влияет.

00:56:08 Гостья из зала: Реально ты включаешь проводника Животного разума осознанно, садишь перед ним своих детей, и они чётко, осознанно это всё получают. Не веришь просто.

00:56:17 Гость: И проводят дальше.

00:56:18 Гостья из зала: Да, и проводят дальше, и нервничают от этого. И потом я нервничаю, что они смотрят. Но вот этот стоп сказать, знаешь, ну и ладно. То есть оно само себя и защищает тут же. Вот такая чувствительная картина просто образовалась.

00:56:32 Гость: И получается, что человек, личность, что-то в человеке является и потребителем, и заказчиком в каждом из нас. То есть вот это очень помогло мне отделить себя от этого. Вот это понимание, почему хочется смотреть, меня интересует единоборство, но почему мне нравится на это смотреть? Или, извините, на женское обнаженное тело. Почему? Кто у меня потребитель этого всего?

00:57:09 Андрей: Кто хочет?

00:57:10 Гость: Кто хочет? Кому это надо? Кто это всё кушает во мне? И почему? Вот интересно, почему это потребляется? Это уже, если оно ко мне пришло, значит оно уже часть меня. Когда-то я это проглотил, уже это питаю. Часть ли это меня настоящего? Это же настолько интересно. Даже сказать это словами — это одно, но по чувствам отделить, когда оно к тебе приходит, ведь оно приходит всегда сладкое, условно-позитивная реклама.

00:57:39 Андрей: Условно-позитивное, да. Оно, знаешь, такое поверхностное, эмоции и чувства именно поверхностные. Но в глубине ты понимаешь, есть такая мысль: «Не, ну слушайте, ну что-то здесь не то», а потом «да ладно, да, ничего страшного, посмотрю или ещё что-то».

00:57:57 Гость: Человек позволяет себе чуть-чуть опьяниться. Вот это вот ощущение даёт хорошая картинка, как правило все ставим себя внутрь неё. Почему мы смотрим? Приятно смотреть на что-то хорошее по картинке, хорошее, но и продают что-то при этом, не страшно, пусть продают, но вот мы не обращаем внимание на то, что продают, это уже уходит, как бы вытесняется, подсознательно где-то, а нам уже нравится просто картинка, какая-то хорошая обстановка, что-то мы уже чувствуем при этом, происходит опьянение такое, да? И получается нам уже второстепенно та покупка или что-то, выбор, да проголосуем, мне же уже хорошо, я же уже пьян. Получается такая вот штучка, понимаешь. И опять же, они понимают, что покупая утюг какой-то 150-й в своем хозяйстве, он никак не повлияет на его жизнь, но цепляет именно картинка, обещание счастья. От того, что на самом деле, все нормальные люди хотят, просто хотят внутренней гармонии, хотят этого слияния с Душой. И вот рекламисты и все-все-все играют на этом чувстве, на лучших чувствах людей, именно манипулируют, как на крючок насаживают это чувство. Иди сюда.

00:59:12 Андрей: Да, тут самый важный, конечно, момент — понять, что действительно является счастье человека. Оно не во внешнем мире находится. Вот это самое главное, не во внешнем, а во внутреннем. И если человек даст шанс себе, своей Личности, своему Духовному проявиться, то он сможет оценить все преимущества этого. Потому что действительно многие люди могут сказать, «Да, я, скажем, нахожусь в этой системе, мне как-то хорошо». Почему человек так говорит? Потому что он разницы не видит. То есть он другого просто не может для себя понять, принять, или, может быть, ему хотелось, но он в своей жизни не сталкивался с такими действительно настоящими духовными вещами. И вот в этот момент надо всё-таки включить, как говорится, веру, дать шанс своему духовному и посмотреть, в чём разница между этим и этим.

01:00:18 Гость: То есть получается, у человека нет выбора, пока он не обращает внимание на свою душу, тогда у него появляется выбор. И получается, добавление к твоим словам, что выбор на самом деле только появляется. Человек живёт в иллюзии, что у него есть выбор. Он может выбирать то, и это, и то, и то. Но как по-моему в какой-то передаче говорили, что человек просто идет в одной канаве, рулит влево-вправо, но канава….

01:00:41 Андрей: Ты знаешь, к сожалению, выбор в сегодняшнем мире только между животным и животным, понимаешь, и всё, да? Выбирайте между этим животным или этим животным, то есть качествами животного. А на самом деле правда-то заключается в том, что подождите, а есть же ещё совершенно противоположное, то есть не то, что Вы предлагаете, этот веер, да? Тысячи этих желаний вообще там, вариантов того, как можно быть счастливым.

01:01:13 Гость: А ещё счастливее.

01:01:16 Андрей: Да, ещё счастливее, как в песне «Правда всегда одна». То есть действительно, счастье — оно одно, и это не веер, который размазан в тысячах плоскостях, и ты не понимаешь, что мне надо - стать успешным бизнесменом или, допустим для женщины, семью завести, или ещё в космос полететь, или, я не знаю, стать великим учёным или чиновникам. То есть люди ищут счастья во всевозможных плоскостях. И правильно ты сказал, на самом деле важно соединиться со своей Душой. Вот когда идёт работа в этом направлении, то действительно человек может почувствовать, что такое настоящее счастье. В повседневной жизни реклама, ведь это извините, повседневная наша жизнь - и телевидение, и наружная реклама, и радио, всё что угодно. То есть оно всё настолько сейчас заполонило информационное пространство, что люди, я даже за собой замечаю, что иногда ты считаешь, что это нормально, такое есть, а на самом деле, это же ненормально.

01:02:29 Гость: Да, да, подтираются нормы, подтирается чувство нормального. То есть вот эти всё, на чём манипулируют и чем подменяются, а получается, это и есть эти подмены.

01:02:40 Андрей: Да, и, опять же, возможность посмотреть на повседневную, банальную, уже въевшуюся в мозг рекламу под духовным углом зрения. Чтобы посмотреть, что всё-таки тут не всё так чисто.

01:02:56 Гость: Я думаю, тут даже не только реклама, тут пронизана вся жизнь нашего общества. Потому что реклама — это только отражение, они только рекламируют то, что уже известно, на что клюёт животное в нас. То есть искусство, телевидение, все вообще жизненные цели всех людей. В кино транслируются поведенческие модели.

01:03:21 Андрей: Да.

01:03:23 Гость: Раз. Что обещают нам политики? Счастья в будущем.

01:03:28 Андрей: В будущем, да.

01:03:29 Гость: Только в будущем. И от того, что нам было когда-то плохо в прошлом.

01:03:34 Андрей: Да-да-да.

01:03:35 Гость: Но они не говорят, что сейчас они не решат проблемы. Они могут пообещать их решить, кроме обещаний, как правило, ничего дальше не идёт. Всё равно, мне кажется, всё упирается внутрь человека. Его внутреннее какое-то ощущение, что он выбирает, то он и видит. Жизнь, на самом деле, всегда может быть и такой, и сякой. Для одного человека она ужасная, для другого она прекрасная. Где человек внутри, то ли с тьмой, то ли со светом, такая для него жизнь.

01:04:01 Андрей: Совершенно верно. Я думаю, что людей, которые прочитали книгу «АЛЛАТРА», будет становиться больше, и они смогут лучше разбираться, скажем, в тонкостях этого мира и понимать, где правда, где ложь.

01:04:19 Гость: Понимание этого мира происходит от понимания своей внутренней природы. Без этого понять мир невозможно, не понимая своего желания, своего счастья, своих целей в жизни, невозможно. Но опять же, для меня слово «где живет моя любовь?» было такой хорошей точкой, я понял, что я люблю в жизни. То, что я умом могу что-то разложить, это одно, а что я люблю, я не смогу себе соврать. И я понял, что я люблю не то, что я люблю пустоту, я люблю какую-то мерзость в себе, манипуляцию, я понял, что этого я не люблю.

01:04:58 Андрей: Показательный пример, как твоя же работа отразилась. То есть, может это всё-таки для других людей послужит примером, что не надо запускать негативный бумеранг в какой бы то ни было области, потому что рано или поздно эта волна может накрыть и ударить по самому больному месту.

01:05:25 Гость: Возвращаются бумеранги все. И, кстати, интересно, что не то, что там не надо заниматься рекламой, да надо. Вот вопрос тут оказывается в том, что когда что-то делаешь, ты всегда что-то делаешь вовне, то чувствуешь что-то внутри.

01:05:35 Андрей: Конечно.

01:05:36 Гость: Вот то, что ты делаешь вовне, ты можешь чувствовать что-то негативное, но можешь чувствовать что-то позитивное. Делая что-либо вовне, если ты на хорошей волне, на волне духовной, пусть даже милиционер, но он может быть на позитивной духовной волне, может быть и любой другой человек, но если он на позитивной волне, у него будет всегда всё хорошо, он будет добро нести и приносить людям пользу для их же души.

01:06:18 Андрей: Хорошо, спасибо тебе ещё раз большое за такой интересный экскурс.

01:06:22 Гость: Да, это всё… Спасибо вам, что вы есть. Всем это интересно, для всех это духовный ориентир. Даже, просматривая передачи по несколько раз, всё время что-то новое и новое резонирует в душе. И это всегда интересно. Нет такого, что вот передачу просмотрел, и уже я это знаю. Знает мозг, а чувствует душа. Всегда что-то новое, что-то по-разному. А это всё от прочтения книги «АллатРа» произошло. Потому что, сколько бы ты ни читал, всё время что-то происходит внутри другое. Строки одни и те же, а внутри совершенно новое, гамма-чувств и каких-то глубинных пониманий. Спасибо.